Kaibas Kusta Parmann et ööse sel 23dal Junil wastu 24dat Junit omma Peter Hanson, Jakob Urgard nink kolmadat temma ei tiidwat temma ussi nink akente pääle kiwwega wisanud nink weel eenimmeteto kurja tööd tennud minno eest temma nöwwap:1.)			ommawa pistu aiga ärrä laotanu nink aija puud wälja kisknud, ja 16 puud olli maha murtu ja 52 puud lakja pillutud			68 rbl.		16 puu est mis maha murretu a' tükk 1 rbl.			16 rbl.		52 puu est mis lakja pillututd a' tükk 50 kop			26 rbl.		2.)			3 marjapuhmu ülles kakkut a' tük 3 rbl.			9 rbl.		3.)			1 künni taose ärrä wiidu			2 rbl.		4.)			2 looka ärrä wiidu misperrast hobbene 2 päiwa saisnud a' päiw 1 rbl			2 rbl		5.)			1 wakama rükki ärrä sökkutud			12 rbl.		6.)			1 ader ärrä wiidu			50 kop.		7.			ümbre ussaja willi ärräsökkutu			5 rbl.		Summa			72 rbl. 50 kop.		
Tulli ette Peter Hanson nink wastat et tenna mitte kiwwega ussi ei ka akkente pääle ei ole wisanud nink wastat edesi pumat1.)			pääle et temma ei ole mitte aijapuid maha murdnud ei ka wäljakisknud		2.)			pääle Marjapuhme temma ei olle wälja kisknud		3.)			Taosit temma ei ole wiinud		4.)			looka kül ollew Jakob Ugardiga seltsis wiinud		5.)			rükki ei ollew mitte sökkutus saanud		6.			adra ommawa Jakob Urgardiga seltsis wiinud.		7.)			Ussaja ümbre ei Ollew mitte willi ärrä sökkutud nende läbbi		
Sis küssiti mis perrast temma need lookad nink se adra on ärrä wiinud nink temma wastat et selle perrast on wiinud et kui poisit on sel öösel Kusta Parmann tütrukite man kainud ja asjat löudas ärrä kaddonut ollewad sis peawad tütrikut ülles andma kes need poisit on olnud!
Kutsuti ette Jakob Urgard nink temma tunnist et om ööse 23al wasta 24dat Junit Kürse küllan ja wastat punkt 1-7 pääle niidasammoti kui Peter Hanson
Sis küssiti mis perrast nemma omma lookad nink adra wiinud nink temma wastat et temma olli tahtnut et Juhan Sokka nink Kusta nink Widrik Parmsoni pääle se kurri töö wälja tulli?? selle et needsinnatset on Kusta Parmanni tütrikute juurd käinud.
Tunnist Juhan Sokk et temma olli ödangu 23dal Junil Räppina tahtnud minna Jaanitullele, ja Kürsa küllan olli Jakob Urgard temmale wastu tulnud ja olliwa tükki aiga jutto ajanud ja olli jälle koddo lännud, Kusta Parmanni wärjatist mööda minnend olli näinut olliwa äkked jubba wärjati pääl olnud.
Otsus.
Widrik Parmson sis 30 Julis ettetallitata.
Pääkohtunik: Peter Urtson
kohutnik: Kusta Rämman
kohtunik: Joosep Oinberg
kirjotaja F Wreimann &lt;allkiri&gt;
